[{"id":0,"article":"Die UNESCO fördert Bildung für alle, indem sie die Ausbildung von Lehrern und Lehrerinnen in Entwicklungsländern unterstützt. Eine wichtige Maßnahme ist das Programm \"Teaching and Learning: Achievement Unlocked\", das sich auf die Verbesserung der Lehrerausbildung konzentriert. Durch diese Initiative können Schüler besser lernen und ihre Bildungschancen erhöhen.","questions":[{"question":"Was unterstützt die UNESCO?","answers":["Lehrerausbildung in Entwicklungsländern","Bildung von Kindern","Forschungen in Naturwissenschaften"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Programm konzentriert sich auf die Verbesserung der Lehrerausbildung?","answers":["Teaching and Learning: Achievement Unlocked","Bildungsprogramm für Kinder","Forschungsprogramm in Naturwissenschaften"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Auswirkung hat das Programm 'Teaching and Learning: Achievement Unlocked' auf Schüler?","answers":["Sie lernen schlechter","Sie können besser lernen und ihre Bildungschancen erhöhen","Sie müssen länger studieren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die Deutsche Bibliothek in Leipzig ist eines der ältesten und bedeutendsten Bibliotheksgebäude Deutschlands. Mit einer Sammlung von über 3 Millionen Bänden ist sie eine wichtige Quelle für Forschungen im Bereich der Germanistik, Philosophie und Musikwissenschaft. Das Gebäude selbst wurde zwischen 1640 und 1725 errichtet und steht unter Denkmalschutz. Jährlich besuchen mehr als 100.000 Menschen die Bibliothek.","questions":[{"question":"Wo wurde das Bibliotheksgebäude errichtet?","answers":["München","Leipzig","Berlin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Bände enthält die Bibliothek?","answers":["1 Million","2 Millionen","über 3 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Fach wird in der Bibliothek gefördert?","answers":["Germanistik, Philosophie und Musikwissenschaft","Biologie und Physik","Mathematik und Informatik"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die UNESCO erklärte das Alphabet des alten Ägyptens zum Weltkulturerbe. Das Alphabetsystem besteht aus 24 Zeichen und diente als Grundlage für die Entwicklung der lateinischen Schrift. Es ist ein wichtiger Teil der Geschichte der Schrift und der Bildung.","questions":[{"question":"Was wurde vom UNESCO als Weltkulturerbe erklärt?","answers":["Das Alphabetsystem des alten Ägyptens","Die lateinische Schrift","Ein bestimmtes Buch"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Zeichen enthält das Alphabet des alten Ägyptens?","answers":["12","20","24"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worin diente das Alphabet des alten Ägyptens als Grundlage?","answers":["Für die Entwicklung der lateinischen Schrift","Für die Entwicklung der arabischen Schrift","Für die Entwicklung der griechischen Schrift"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Das UNESCO-Weltkulturerbe der Bibliothek von Alexandria ist eine der ältesten und bedeutendsten Bibliotheken der Antike. Sie entstand im 3. Jahrhundert v. Chr. und war ein wichtiger Ort für die Sammlung und Verbreitung von Kenntnissen. Die Bibliothek war bekannt für ihre umfangreiche Sammlung an Büchern, die insbesondere in den Bereichen Philosophie, Medizin und Mathematik tiefgreifend waren.","questions":[{"question":"Wann entstand die Bibliothek von Alexandria?","answers":["3. Jahrhundert v. Chr.","5. Jahrhundert n. Chr.","1. Jahrhundert n. Chr."],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Bereiche waren in der Bibliothek von Alexandria besonders vertreten?","answers":["Philosophie, Medizin und Mathematik","Politik, Geschichte und Kunst","Religion, Philosophie und Literatur"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches war ein wichtiger Zweck der Bibliothek von Alexandria?","answers":["Sammlung und Verbreitung von Kenntnissen","Buchproduktion und -verkauf","Archivierung von Dokumenten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Die UNESCO eröffnete 2019 das erste deutsche Bildungszentrum in Kairo. Hierfür investierte sie 1 Million Dollar. Das Zentrum bietet kostenlose Schulen und Ausbildungen für Mädchen aus ärmlichen Familien. Insgesamt werden 10 Mädchen aus Ägypten und 20 aus anderen Ländern unterrichtet. Die Bildungsinitiative soll die Gleichstellung von Frauen fördern.","questions":[{"question":"Wie viel Dollar investierte die UNESCO in das deutsche Bildungszentrum in Kairo?","answers":["500.000 Dollar","1 Million Dollar","2.000.000 Dollar"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mädchen aus anderen Ländern werden unterrichtet?","answers":["5","10","20"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worum soll die Bildungsinitiative der UNESCO fördern?","answers":["die Gleichstellung von Männern","die Gleichstellung von Frauen","die Gleichstellung von Tieren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Die deutsche Bildungsgesellschaft investiert jährlich mehr als 100 Milliarden Euro in die Ausbildung ihrer Jugendlichen. Dieser hohe Betrag deckt nicht nur den Unterricht ab, sondern auch die Infrastruktur der Schulen und die Qualifikation von Lehrern. Im Gegensatz zu anderen europäischen Ländern hat Deutschland ein umfassendes System zur beruflichen Bildung, das Menschen verschiedenen Alters und mit verschiedenen Voraussetzungen unterstützt.","questions":[{"question":"Wofür wird jährlich mehr als 100 Milliarden Euro in der Bildung verwendet?","answers":["Für die Ausbildung von Lehrern","FÜR DIE AUSBILDUNG VON JUGENDLICHEN","Zur Finanzierung von Schulen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches System hat Deutschland im Gegensatz zu anderen europäischen Ländern?","answers":["Ein umfassendes System zur beruflichen Bildung","Ein System der Hochschulbildung","Ein System der Primärerziehung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür deckt der hohe Betrag in der Bildung ab?","answers":["Nur den Unterricht","Den Unterricht und die Infrastruktur","Die Qualifikation von Lehrern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Die Deutsche Bibliothek verfügt über eine umfangreiche Sammlung von alten Drucken und Manuskripten. Ein interessantes Beispiel ist die \"Gutenberg-Bibel\", die 1455 in Mainz gedruckt wurde. Sie gilt als das erste Buch, das mit Hilfe der Schriftgießerei erstellt wurde. Dieses Erfinden revolutionierte die Buchherstellung und ermöglichte es, Bücher auf großem Skala zu produzieren.","questions":[{"question":"Wer erstellte die Gutenberg-Bibel?","answers":["Gutenbergs Bruder","Johannes Gutenberg","Ein unbekannter Drucker"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wurde die Gutenberg-Bibel gedruckt?","answers":["Heidelberg","Mainz","Berlin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Erfinden revolutionierte die Buchherstellung?","answers":["Die Erfindung des Buches","Die Erfindung der Schriftgießerei","Die Erfindung des Drucks"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die deutsche Schreibweise ist ein wichtiger Aspekt der deutschen Sprache. Sie umfasst Regeln für die Rechtschreibung, Grammatik und Orthographie. Das Deutsche Institut gibt es seit 1951 und ist ein wichtiger Ansprechpartner für Fragen zum Deutschen als Fremdsprache.","questions":[{"question":"Was gibt das Deutsche Institut seit wann?","answers":["1950","1951","1960"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein wichtiger Ansprechpartner für Fragen zum Deutschen als Fremdsprache?","answers":["Deutsche Akademie","Deutscher Lehrerverband","Das Deutsche Institut"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was umfasst die deutsche Schreibweise?","answers":["Rechtschreibung und Grammatik","Orthographie und Rechtschreibung","Grammatik, Orthographie und Rechtschreibung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Die Bildung ist ein wichtiger Teil unseres Lebens. Ein interessantes Beispiel dafür ist die \"One Laptop per Child\"-Initiative. Diese Organisation versucht, jedem Kind auf der Welt Zugang zu einem Computer zu verschaffen, damit sie lernen und sich entwickeln können. Die Idee dahinter ist, dass Computer nicht nur eine Spielzeug sind, sondern ein wichtiger Werkzeug für das Lernen und die Forschung sind.","questions":[{"question":"Was ist das Ziel der 'One Laptop per Child'-Initiative?","answers":["Jeder Kind auf der Welt sollte ein Spielzeug erhalten","Jedes Kind auf der Welt soll Zugang zu einem Computer haben, um lernen und sich entwickeln zu können","Die Initiative will die Bildung von Kindern in armen Ländern fördern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind Computers für die 'One Laptop per Child'-Initiative?","answers":["Ein wichtiges Spielzeug","Ein wichtiger Werkzeug für das Lernen und die Forschung","Ein notwendiges Gerät für jeden Haushalt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem gehört die 'One Laptop per Child'-Initiative?","answers":["Jedem Kind auf der Welt","Einiger Organisationen und Unternehmen","Nicht einer bestimmten Person oder Organisation"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Der Deutsche Bildungsrat hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die ergeben hat, dass deutsche Schüler in internationalen Vergleichen immer besser abschneiden. Dies liegt vor allem daran, dass Deutschlands Schulsystem sehr flexibel ist und den individuellen Bedürfnissen der Schüler Rechnung trägt.","questions":[{"question":"Worin liegt der Vorteil Deutschlands Schulsystems?","answers":["Deutschland investiert mehr in die Bildung","Deutschlands Schulsystem ist sehr flexibel und den individuellen Bedürfnissen der Schüler Rechnung trägt","Deutsche Lehrer sind besser ausgebildet"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum verbessert sich die Leistung deutscher Schüler in internationalen Vergleichen?","answers":["Weil Deutschlands Schulsystem nicht flexibel ist","Weil Deutschland zu wenig Geld für die Bildung investiert","Weil Deutschlands Schulsystem sehr flexibel ist und den individuellen Bedürfnissen der Schüler Rechnung trägt"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was zeichnet das deutsche Schulwesen aus?","answers":["Es ist sehr streng","Es ist sehr flexibel und den individuellen Bedürfnissen der Schüler Rechnung trägt","Es ist sehr teuer"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die UNESCO erkennt die Wichtigkeit von Bildung für die Gesellschaft als essentiell an. Seit 2015 besteht ein globaler Pakt zur Erhöhung der Bildungsqualität. Laut Berichten ist die Alphabetisierungrate in vielen Entwicklungsländern noch sehr niedrig, was die Chancen auf Bildung und Arbeit beeinträchtigt. Die UNESCO setzt sich daher für eine bessere Verfügbarkeit von Schulen, Lehrern und Bildungsmaterialien ein.","questions":[{"question":"Was besteht seit 2015?","answers":["Ein globaler Pakt zur Erhöhung der Bildungsqualität","Ein globales Programm zur Förderung von Bildung","Eine internationale Konvention zum Schutz von Bildung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was beeinträchtigt die Chancen auf Bildung und Arbeit in vielen Entwicklungsländern?","answers":["Die Verfügbarkeit von Schulen","Die Alphabetisierungsrate","Der Mangel an Lehrern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was setzt sich die UNESCO für ein?","answers":["Eine bessere Verfügbarkeit von Schulen und Lehrern","Eine Verbesserung der Alphabetisierungsrate","Die Förderung von Bildungsmaterialien"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die UNESCO erklärte den lateinischen Text \"De l'origine et usages de la poudre à canon\" von Roger Bacon zum ersten Buch im Weltall der menschlichen Erkenntnis. Dieser Text aus dem 13. Jahrhundert beschreibt die Entdeckung von Schwarzpulver und seine Verwendung in Kanonen.","questions":[{"question":"Wann wurde der Text 'De l'origine et usages de la poudre à canon' von Roger Bacon geschrieben?","answers":["12. Jahrhundert","13. Jahrhundert","14. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu wurde Schwarzpulver in Kanonen eingesetzt?","answers":["Zur Produktion von Farben","Zur Herstellung von Sprengstoffen","Zur Verwendung in Kanonen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer veröffentlichte den Text 'De l'origine et usages de la poudre à canon' als erstes Buch im Weltall der menschlichen Erkenntnis?","answers":["UNESCO","Roger Bacon","Die Universität Oxford"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die deutsche Bildungssysteme sind bekannt für ihre hohe Qualität und Vielfalt. Eine der interessantesten Fakten ist die Existenz des \"Schülerlagers\" in Bayern. Dieses Lager ermöglicht Schülern, die aufgrund von wirtschaftlichen Schwierigkeiten oder anderen Gründen nicht in ihrer Heimat wohnen können, ein Unterkommen und eine kostenlose Bildung. Seit 1975 unterstützt das Lager über 10.000 Schüler aus aller Welt.","questions":[{"question":"Wo ist das 'Schülerlager' in Deutschland zu finden?","answers":["Berlin","München","Bayern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Weshalb gibt es das 'Schülerlager' in Bayern?","answers":["Für Schüler, die nicht reich sind","Für Schüler, die aufgrund von wirtschaftlichen Schwierigkeiten oder anderen Gründen nicht in ihrer Heimat wohnen können","Für Schüler, die sehr intelligent sind"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Schüler hat das 'Schülerlager' bislang unterstützt?","answers":["5000","10000","15000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die deutsche Bildungslandschaft ist im Laufe der Jahre enorm entwickelt worden. Laut einer Studie des Instituts für Bildung und Forschung betragen die Ausgaben für das Bildungswesen etwa 10 Prozent des Bruttoinlandsprodukts. Dieser Anteil ist in den letzten Jahren leicht gestiegen, was auf eine zunehmende Bedeutung des Bildungssektors hinweist.","questions":[{"question":"Woran basiert die Ausgabenquote für das Bildungswesen?","answers":["Bruttoinlandsprodukt","Bildungssektor","Schulbuchpreise"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hat sich der Anteil der Ausgaben für das Bildungswesen in den letzten Jahren entwickelt?","answers":["abgesunken","unverändert","leicht gestiegen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was weist die steigende Bedeutung des Bildungssektors hin?","answers":["auf eine sinkende Ausgabenquote","auf eine zunehmende Bedeutung des Bildungssektors","auf eine abnehmende Zahl von Schülern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die Hochschulbildung hat einen bedeutenden Einfluss auf die Gesellschaft. Laut einer Studie der OECD haben Menschen mit einem Abschluss an einer Universität ein höheres Einkommen und eine bessere berufliche Karriere als solche ohne. Deshalb ist es wichtig, dass junge Menschen motiviert werden, ihre Ausbildung zu absolvieren. Eine gute Lehrerausbildung kann dazu beitragen, dass die Zukunft der Bildung sich positiv entwickelt.","questions":[{"question":"Wofür ist es wichtig, dass junge Menschen motiviert werden?","answers":["um eine bessere berufliche Karriere zu haben","um ein höheres Einkommen zu erzielen","um ihre Ausbildung abzubrechen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann eine gute Lehrerausbildung erreichen?","answers":["eine bessere berufliche Karriere","die Zukunft der Bildung zu entwickeln","kein Einfluss auf die Gesellschaft"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Einfluss hat die Hochschulbildung auf die Gesellschaft?","answers":["keinen bedeutenden Einfluss","einen bedeutenden Einfluss","keine Auswirkung auf das Einkommen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die Deutsche Bildungslandschaft ist einzigartig. Deutschland bietet eine Vielzahl an Hochschulen und Universitäten, die internationale Studienangebote bereitstellen. Ein Beispiel dafür ist die Humboldt-Universität zu Berlin, die als eine der ältesten Universitäten Deutschlands gilt. Sie wurde 1810 gegründet und bietet Studiengänge wie Philosophie, Geschichte und Naturwissenschaften an.","questions":[{"question":"Wann wurde die Humboldt-Universität zu Berlin gegründet?","answers":["1700","1810","1900"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Fächer bietet die Humboldt-Universität zu Berlin an?","answers":["Philosophie und Geschichte","Philosophie, Geschichte und Naturwissenschaften","Naturwissenschaften und Mathematik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Universitäten gibt es in Deutschland?","answers":["Eine","Viele","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Die Universität Stanford hat ein Programm entwickelt, das es Schülern ermöglicht, sich freiwillig zu melden, um an Forschungsprojekten teilzunehmen. Dieses Programm heißt \"Stanford Online High School\" und bietet jungen Menschen die Möglichkeit, an wissenschaftlichen Arbeiten mitzuarbeiten und ihre Fähigkeiten zu erweitern.","questions":[{"question":"Was heißt das Programm, das es Schülern ermöglicht, sich freiwillig zu melden, um an Forschungsprojekten teilzunehmen?","answers":["Stanford Online High School","Forschungsklub","Wissenschaftliches Programm"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bietet das Stanford Online High School-Programm jungen Menschen an?","answers":["Die Möglichkeit, an wissenschaftlichen Arbeiten mitzuarbeiten","Die Chance, neue Freunde zu finden","Die Gelegenheit, neue Sportarten auszuprobieren"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was soll das Stanford Online High School-Programm ermöglichen?","answers":["Das Erwerben von Kenntnissen","Die Erweiterung von Fähigkeiten","Das Erlernen von Sprachen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) fördert die Grundlagenforschung in Deutschland seit 1951. Im Jahr 2019 haben sich über 200.000 Wissenschaftler an der DFG beteiligt. Derzeit werden mehr als 40 Prozent aller DFG-Projekte von Frauen geleitet, was einen Rekord darstellt.","questions":[{"question":"Seit wann fördert die DFG die Grundlagenforschung in Deutschland?","answers":["1945","1951","1961"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Wissenschaftler haben sich im Jahr 2019 an der DFG beteiligt?","answers":["100.000","200.000","300.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Anteil aller DFG-Projekte leiten Frauen derzeit?","answers":["20%","30%","40%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Das Deutsche Schulsystem bietet eine Vielzahl an Wahlmöglichkeiten für die Schüler. Ein wichtiger Aspekt ist der Bildungspfad, den sie einleiten. Derzeit gibt es in Deutschland mehr als 100 verschiedene Bildungsgänge, darunter auch das Abitur und die Fachabitur.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Bildungsgänge gibt es in Deutschland?","answers":["20","100","50"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Form des Abschlusses ist ein wichtiger Bildungspfad in Deutschland?","answers":["Fachabitur","Abitur","Realschulabschluss"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Bildungsgänge gibt es laut dem Text in Deutschland?","answers":["50","100","200"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die Deutsche Sprachlehrstätte in Tübingen ist ein renommierter Forschungsinstitut für die Erforschung der deutschen Sprache und Kultur. Seit 1975 fördert es den interkulturellen Austausch zwischen Deutschen und Ausländern durch Sprachkurse, Workshops und Konferenzen. Das Institut bietet auch ein umfangreiches Bibliotheksangebot an, das alle relevanten Fachbücher und Zeitschriften umfasst.","questions":[{"question":"Wo ist das Institut Die Deutsche Sprachlehrstätte in Tübingen ansässig?","answers":["Berlin","Tübingen","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was fördert das Institut seit 1975?","answers":["den interkulturellen Austausch zwischen Deutschen und Ausländern","die Forschung der deutschen Sprache","die Kultur des Auslands"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bietet das Institut an?","answers":["nur Sprachkurse","nur Bibliotheksangebot","Sprachkurse und ein umfangreiches Bibliotheksangebot"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die Erfindung des Buchdrucks im 15. Jahrhundert revolutionierte die Bildungslandschaft Europas. Mit der Einführung des Buchdrucks konnten Schriftsteller und Lehrer ihre Werke schneller und in größeren Auflagen produzieren, was den Zugang zu Wissen und Informationen für eine breitere Öffentlichkeit ermöglichte. Dies führte zu einem signifikanten Anstieg der Alphabetisierungsrate und einer Erweiterung des Bildungsspektrums.","questions":[{"question":"Welches Ereignis revolutionierte die Bildungslandschaft Europas?","answers":["Die Erfindung des Fahrrads","Die Erfindung des Buchdrucks im 15. Jahrhundert","Die Erfindung des Computer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglichte der Zugang zu Wissen und Informationen für eine breitere Öffentlichkeit?","answers":["Das Internet","Die Einführung des Buchdrucks","Die Gründung von Schulen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ergebnis führte die Erfindung des Buchdrucks im 15. Jahrhundert?","answers":["Ein Anstieg der Alphabetisierungsrate","Eine Verringerung der Alphabetisierungsrate","Kein Einfluss auf die Alphabetisierungsrate"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Die UNESCO erklärte 2019 den Lernort als Weltkulturerbe. Dieser Titel wurde für das von der Architektin Friedensreich Hundertwasser entworfene Schulgebäude in Wien vergeben. Es ist einzigartig, da es sich nicht nur um eine Schule handelt, sondern auch um ein Museum und ein Bildungscenter. Die Fassade des Gebäudes ist mit 3.000 Pflanzen bewachsen, was die Luftreinigung und den Sonnenschutz verbessert.","questions":[{"question":"Wer entwarf das Schulgebäude in Wien?","answers":["Friedensreich Hundertwasser","Le Corbusier","Mies van der Rohe"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Pflanzen bewachsen die Fassade des Gebäudes?","answers":["1.000","2.000","3.000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was verbessert sich durch die Bewachung der Fassade mit Pflanzen?","answers":["Luftverschmutzung","Lüftungsverhältnisse","Luftreinigung und den Sonnenschutz"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die UNESCO erklärte das Alphabetisierungsziel für das Jahr 2030 als \"Alleinlehrer\" und setzt sich dafür ein, dass alle Kinder bis zum Alter von 15 Jahren lesen und schreiben können. Laut dem Global Monitoring Report 2019-2020 waren 61 % der Jugendlichen in Deutschland alphabetisiert, was den internationalen Durchschnitt übertraf.","questions":[{"question":"Wann setzt sich die UNESCO ein für das Alphabetisierungsziel?","answers":["2015","2020","2030"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Alter soll Kinder erreichen, bevor sie lesen und schreiben können?","answers":["10 Jahre","12 Jahre","15 Jahre"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Prozent der Jugendlichen in Deutschland waren alphabetisiert nach dem Global Monitoring Report?","answers":["55%","61%","65%"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":23,"article":"Die Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) fördert die wissenschaftliche Grundlagenforschung in Deutschland seit 1951. Jährlich werden Millionen von Euro an Forschungsprojekte und -programme ausgegeben. Ziel ist es, die Erkenntnisse der Wissenschaftler für die Gesellschaft nutzbar zu machen.","questions":[{"question":"Wann fördert die DFG wissenschaftliche Grundlagenforschung in Deutschland?","answers":["1950","1951","1960"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Euro werden jährlich an Forschungsprojekte und -programme ausgegeben?","answers":["Tausende","Millionen","Billionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist das Ziel der DFG-Förderung?","answers":["Die Erkenntnisse der Wissenschaftler für sich selbst zu nutzen","Die Erkenntnisse der Wissenschaftler für die Gesellschaft nutzbar zu machen","Die Forschungsprojekte und -programme zu finanzieren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},]